\documentclass{beamer}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[portuguese]{babel}
\let\checkmark\undefined
\usepackage{multicol}
\usepackage{biblatex}
\usepackage{url} 
\usepackage[titletoc]{appendix}

%Listings Settings
\institute[ISEL]{Instituto Superior de Engenharia de Lisboa}
\title[Anti-Padrões e Refactoring]{Anti-Padrões e Refactoring}
\author{Hugo Ferro \and João Cardoso \and Nuno Cancelo \and Fábio Dias}
%Beamer Settings
\usetheme{CambridgeUS} 
\usecolortheme{dove}
\setbeamertemplate{footline}{\scriptsize{\hspace*{1cm}\vspace{.1cm}\insertauthor   \hspace{1cm}\insertframenumber \vspace{.1cm}\hspace*{1cm}}}

\begin{document}

%----------------------------------------
%Capa
%----------------------------------------	
\begin{frame}[plain]
	\titlepage
\end{frame}
%----------------------------------------
%Sumario
%----------------------------------------		
\begin{frame}{}
	\begin{multicols}{2}
		\tableofcontents
	\end{multicols}
\end{frame}	
%----------------------------------------
%Página 01
%----------------------------------------		
\begin{frame}{Anti-Padrão: Lava Flow}
\section{Anti-Padrão: Lava Flow}

	\begin{itemize}
		\item Peças de Software que ainda em estado embrionário encontram-se em ambiente de produção
		\item Funcionalidades não documentadas
		\item Nomenclatura adotada não evidente
		\item Pedaços de código semelhante ao "código esparguete".
	\end{itemize}

Dada a ausência de documentação, estas peças de software não são "mexidas" para não causar entropia ao sistema.
\end{frame}
%----------------------------------------
%Página 02
%----------------------------------------		
\begin{frame}{Anti-Padrão: Lava Flow}
\section{Problemas}
\begin{LARGE}
Problemas
\end{LARGE}
	\begin{itemize}
		\item A análise requer muito tempo, para além de que se tem que testar. (Não há tempo)
		\item Desperdício de recursos. (Mais processamento, mais memoria ocupada)
		\item Paradigma não orientado a objetos.
	\end{itemize}
\end{frame}
%----------------------------------------
%Página 03
%----------------------------------------		
\begin{frame}{Anti-Padrão: Lava Flow}
\section{Sintomas}
\begin{LARGE}
Sintomas
\end{LARGE}
	\begin{itemize}
		\item Métodos e variáveis não justificados
		\item Código não documentado
		\item Blocos de Código comentado, sem justificação
		\item Código não utilizado deixado ao acaso
	\end{itemize}
\end{frame}
%----------------------------------------
%Página 04
%----------------------------------------		
\begin{frame}{Anti-Padrão: Lava Flow}
\section{Causas}
\begin{LARGE}
Causas
\end{LARGE}
	\begin{itemize}
		\item Código escrito por um único programador
		\item Falta de orientação para a arquitetura
		\item Processo de desenvolvimento repetitivo
	\end{itemize}
\end{frame}
%----------------------------------------
%Página 05
%----------------------------------------		
\begin{frame}{Anti-Padrão: Lava Flow}
\section{Consequências}
\begin{LARGE}
Consequências
\end{LARGE}
	\begin{itemize}
		\item Se não for corrigida, a situação continua a crescer
		\item Se o processo que originou não for analisado, potencializa a mesma situação em outro projetos
		\item À medida que o tempo passa torna-se complicado documentar ou mesmo melhorar a arquitetura.
	\end{itemize}
\end{frame}
%----------------------------------------
%Página 06
%----------------------------------------		
\begin{frame}{Anti-Padrão: Jumble}
\section{Anti-Padrão: Jumble}
	\begin{itemize}
		\item Jumble significa confusão, desordem, trapalhada, mistura
		\item Aplica-se ao código que apesar de funcional não está organizado
		\item Diversas camadas da aplicação fundidas 
	\end{itemize}
\end{frame}
%----------------------------------------
%Página 07
%----------------------------------------		
\begin{frame}{Anti-Padrão: Jumble}
\section{Problemas}
\begin{LARGE}
Problemas
\end{LARGE}
	\begin{itemize}
		\item Elementos de vertical e horizontal estão misturados, resulta numa arquitetura instável.
		\item Elementos verticais dependem de aplicações individuais ou de implementações especificas.
		\item Elementos horizontais são elementos comuns para toda a aplicação e implementações especificas
		\item Limita a reutilização de módulos e a robustez dos componentes.
	\end{itemize}
\end{frame}
%----------------------------------------
%Página 08
%----------------------------------------		
\begin{frame}{Anti-Padrão: Jumble}
\section{Solução}
\begin{LARGE}
Solução
\end{LARGE}
	\begin{itemize}
		\item  Identificar todos os elementos horizontais e atribui-los a uma camada de arquitetura.
		\item  Implementar o elementos verticais de forma especifica, comunicando com a camada de arquitetura através de interfaces.
	\end{itemize}
\end{frame}
%----------------------------------------
%Página 09
%----------------------------------------		
\begin{frame}{Refactoring: Moving Features Between Objects}
\section{Refactoring: Moving Features Between Objects}

	\begin{itemize}
		\item Porque refazer Código?
		\begin{itemize}
				\item Separação de Responsabilidades
				\item Tirar partido do paradigma Orientado a Objetos
				\item Reutilizar funcionalidades		
		\end{itemize}
		\item Formas de refazer o código
			\begin{itemize}
				\item Promoção de variáveis locais, a variáveis de instância
				\item Promover pedaços de código a métodos
				\item Criação de Classes para separação de responsabilidades
			\end{itemize}
	\end{itemize}
\end{frame}
%----------------------------------------
%Página 10
%----------------------------------------		
\begin{frame}{Refactoring: Moving Features Between Objects}
\begin{itemize}
	\item Mais formas de refazer o código
	\begin{itemize}
		\item Cadeia de execução, em que o método invocado esconde a chamada de um \textit{delegate}
		\item Dada a simplicidade da ação, otimiza-se a invocação dos métodos
	\end{itemize}
	\item Se não tiver acesso ao código fonte
		\begin{itemize}
			\item Criação de um método que internamente usa a classe que se pretende alterar o comportamento para o cliente
			\item Criação de uma classe que contem uma instância da classe que pretendemos estender funcionalidades e implementar os métodos
		\end{itemize}
\end{itemize}
\end{frame}
%----------------------------------------
%Página 11
%----------------------------------------		
\begin{frame}{Refactoring: Moving Features Between Objects}
\begin{Large}Resumo\end{Large}
\begin{tabular}{p{0.4\textwidth}p{0.5\textwidth}}
\centering
\begin{itemize}
	\item \textit{Move Method}
	\item \textit{Move Field}
	\item \textit{Extract Class}
	\item \textit{Inline Class}
\end{itemize}
&
\begin{itemize}
	\item \textit{Hide Delegate}
	\item \textit{Remove Middle Man}
	\item \textit{Introduce Foreign Method}
	\item \textit{Introduce Local Extension}
\end{itemize}\\
\end{tabular}
\null
\vfill
\begin{tiny}
source:http://sourcemaking.com/refactoring/moving-features-between-objects
\end{tiny}
\end{frame}
%----------------------------------------
%Página 12
%----------------------------------------		
\begin{frame}{Referências}
	\section*{Referências}
	\begin{footnotesize}
	\begin{thebibliography}{1} 
	\bibitem{Lava} 		\url {http://sourcemaking.com/antipatterns/lava-flow}
	\bibitem{Jumble} 	\url {http://sourcemaking.com/antipatterns/jumble}
	\bibitem{Move} 		\url {http://sourcemaking.com/refactoring/moving-features-between-objects}
	\end{thebibliography}
	\end{footnotesize}
\end{frame}
\end{document}